夜景拍片問題

我是用P記G7 +14-140 kit鏡
旅行預算有限所以今次唔買鏡頭住
有關拍夜景片的問題想問
相就有Raw檔, 那影片有無Raw片?
因Raw檔可以調到光
同埋部機拍片時最高iso只有6400。
6400高iso雜訊變多, 就可以正常曝光。
想問2種情況, 用6400然後用AE降噪,
還是用3200曝光不足再用Premiere調光?

定係夜晚就用手機拍, 手機光圈F1.6

手機光圈...

片當然有RAW，但要商用大機先有，平時我地用單反之類都一定係壓縮左，如果你執著想要調色，建議你google 「what is log file」

如果遇到你講嘅情況，我會用低iso再調光，因為降噪部機要run，同埋我覺得效果不及under再拉光

手機夜景 唔知點解你會問得出

再加入手機夜景比較😅😅😅
調色也一樣要run, 用Premiere可以了。
剛剛查到Log file, 畫面對比好差但因為儲存咗好多細節所以調色好方便。
商用大機, 即係相機仔唔使諗了。

你部 G7 冇 Log Gamma
同絕對夜晚唔適合拍 Log.

你只可以買支大光圈鏡頭 / 換機

大光圈鏡 such as,
15mm F1.7
25mm F1.7 or F1.4

G7都仲有cinelike用住先 你最好買支大光圈啦 咁低光支kit影鬼到咩 起哂noise
夜景手機拍片你用iphone xs都勉強睇得下

唔係叫對比差,係特登將個對比度壓低谷高個DR

btw我諗你誤會左樓上意思,raw先係商用大機先有,log就而家好多機仔都有,但log基本上唔係好適合用黎拍低光環境